舊同事涉賄蘋果員工收iPhone鬼機

舊同事涉賄蘋果員工收iPhone鬼機

14,324
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

iPhone6
iPhone6
【本報訊】蘋果公司前員工利用購物14天內可退款的政策，涉以每部約1,000元報酬，利誘在職舊同事回收包裝原好、但內部零件已遭更換的iPhone「鬼機」，並轉發他人錄音指「銅鑼灣嗰邊啲人都係咁」，游說舊同事草草檢查了事。前員工被控行賄罪開審，辯方指其實是舊同事主動邀約被告提供「鬼機」。

稱每部報酬千元
男被告張悅海（26歲）否認於前年11月賄賂蘋果亞洲有限公司男員工區卓偉。區昨出庭供稱，曾與被告在九龍塘又一城分店共事。被告離職後，在電話中問他「做唔做鬼機」及聲稱「有800至1,000蚊利潤畀返你」，區回應「諗吓先」。區稱當時不知道何謂鬼機，只意識到不是「正常嘢」，後來才知是指包裝原好無缺、但內部零件已更換的手機。區指當時正熱賣iPhone6及6s。

後來被告透過WhatsApp文字訊息問區「做唔做鬼機」、「試唔試兩部先」及「得閒打畀我」等，區回應「唔明」。被告再轉發兩段錄音，當中一名不是被告的神秘男子稱「你考慮啲乜嘢呀」、「我出到貨就乜都有得傾」，並游說區收貨時「普通check一check（檢查），大動作去揚揚揚、睇睇睇，個CCTV（閉路電視）見到就得」，「銅鑼灣嗰邊啲人都係咁」。神秘男子聲稱，蘋果內部「唔係落咗order（命令）要每一部都open case（打開機殼檢查）」。

區向上司報告及展示WhatsApp內容，但他在盤問下承認，事先刪除了自己與被告的部份對答，因怕會連累自己。辯方指實情是區多次主動要求被告提供鬼機用來退款，被告從沒提議給他回佣，區一概否認。被告表證成立，不出庭自辯，案件本月14日裁決。

蘋果網頁顯示，若對購買的iPhone不完全滿意，可在購貨後14日內退還完好無缺的iPhone以取得退款，所有退還的商品皆須徵收退貨費用，未拆封收貨價15%，已拆封則收25%。
案件編號：KCCC4007/16
■記者伍嘉豪

上一則
獲CNN推薦 不敵貴租結業

下一則
二手機翻新賣貴一倍

原來係呢條友令到蘋果取消14日退貨

班藍精靈唔係好正面好陽光咩

咁似以前舊燈單事

話時話依家班藍精靈 service 真係好撚差